.. _zp_pril15_zkratky:

Příloha č. 15 Seznam zkratek
================================

AACR2 – Anglo-American Cataloguing Rules

AP – archivní pomůcka

CCO – Cataloging Cultural Objects

čp. – číslo popisné

ČSN – česká technická norma

ČSÚ – Český statistický úřad

DAJ – digitální archivní jednotka

EAD3 – Encoded Archival Description

EJ – evidenční jednotka

EL – evidenční listy

ELZA – Elektronické zpracování archiválií

GI – generální inventura

I – inventář

IČ/IČO – identifikační číslo organizace

INTERPI – Interoperabilita v paměťových institucích

IS – informační systém

IS CAM – Centrální archivní modul pro tvorbu a správu archivních
autoritních záznamů

IS PEvA – Program pro Evidenci Národního archivního dědictví

ISAAR(CPF) – Mezinárodní standard pro archivní autoritní záznamy
korporací, osob a rodů

ISAD(G) – Všeobecný mezinárodní standard pro archivní popis

ISDIAH – Mezinárodní standard pro popis archivů a kulturně vědeckých
institucí, které uchovávají archiválie

ISO – International Organization for Standardization

JAF – Jednotný archivní fond

JP – jednotka popisu

K – katalog

MS – manipulační seznam

NAD – Národní archivní dědictví

PP – prvek popisu

PREF – preferované označení

RDA – Resource Description and Access

RÚIAN – Registr územní identifikace, adres a nemovitostí

ř. z. – říšský zákoník

SOA – státní oblastní archiv

SOkA – státní okresní archiv

UJ – ukládací jednotka (číslo)

VAR – variantní označení

XML – Extensible Markup Language

z. z. – zemský zákoník

ZP – Základní pravidla pro zpracování archiválií
